[畫圖]召喚3DJJ

小妹想學3D畫圖，但係零知識 (識Autocad)
想問下各位畫開3D圖既巴打，
我見到市面上都有幾款學
Sketchup, 3ds Max, Autocad 3D, solidworks

邊款係最common?

同埋我想問如果係呢兩個範疇，又應該揀乜？
-Construction
-Product design

同埋我想入行做2D/3D drafting，到底學咩最好

lm

推

3d有個叫Revit

依d要搵課程讀下喎
自己學真係頂唔撚緊
果時中學自學3ds max參加表賽差d想死

Zbrush

好用？common??

blender 好似都唔錯
unreal engine youtube channel 都有教點implement

3D建模因應產品要求不同,現時主流分两大類,NURBS,Polygon mesh.兩種建模方法有很大分別.

工業產品設計：CATIA,Creo Parametric(改名前Pro_Enginner),NX UG,Solidworks 老牌知名公司,工業主流軟件.基於NURBS(非均勻有理B樣條),參數化實體建模,功能多樣(CAD,CAM,CAE).除Solidworks(CAD,CAE)價錢較低外,其它幾十至過百非常昂貴.

動畫,生物模型：Autodesk 3D MAX,MAYA,Cinema 4D,ZBrush.基於Polygon mesh(多邊形網格)建模

CAID：Rhinoceros,Autodesk Alias 產品前期設計,概念設計,CLASS A SURFACE

建築,室內：Autodesk 3D MAX DESGIN,AUTOCAD,AutoCAD Architecture

時裝設計..........等等.
還有很多細分項目軟件,五花八門,所知有限,沒能盡錄.

如何選擇：睇你自己興趣或是那一行工作去決定,不作意見.
先指聲明：本身不是設計師,工程師,大學生.因從事五金模具,CNC加工多年,須耍接觸到Pro_Enginner,Mastercam,autocad,solidworks這類軟件,略懂皮毛,提供少少參考資料.有錯歡迎指證.

CAD LA唔洗諗 REVIT都開始HIT

淘寶Solidworks有冇伏，好似聽過有巴打用

補充少少:還有近年興起3D PRINT,是以前玩具手板模型的快速成型技術(Rapid Prototyping),演化出來新技術,以更平,占更小空間,平民化到家用層面上.
沒親身玩過.

好專業，等我睇下先

識 MAYA, Alias, Solidworks, 3D max, PRO/E, UG, rhino
工程類平價首選 solidworks,

我用開Blender
Blender 功能強大 又媲美Maya , 3D max 呢d 昂貴3D 軟體

最最最重要係 Blender 係免費

自己本黎就用開solidwork畫工程件，根住機緣巧合下intern搵到份畫圖既工（政府），就學埋用3ds max。

兩個程式上既畫圖概念/方式都幾唔同，不過要學其實唔係點畫樣野，係點用個程式，用過電腦繪圖你就明我講咩，Youtube Google永遠都幫到你 。

建議冇基礎既話可以從一d簡單既幾何圖形開始，好似櫃呀、桌呀咁，之後再到一d有流線型、甚至唔係硬物既野。

如果就咁畫覺得尺寸未掌握到，可以上網搵圖，再plug-in 就blueprint。